[Epic表態] Epic總裁Tim Sweeney支持玩家為政治和人權發聲

《爐石戰記》大師職業賽爆發的「聰哥禁賽」事件的相關話題，近期在網路持續發酵，而暴雪的懲處決策也進一步爆發社群抵制，甚至海外主播 Brian Kibler 也表示退出今年 BlizzCon 暴雪嘉年華決賽轉播。如今有網友好奇，這事情如果是發生在有中國騰訊持股的 Epic Games 上會如何？Tim Sweeney 倒是操作了一波行銷。

向來敢言的 Epic Games 執行長 Tim Sweeney 常在 Twitter 上正面回應網友的各種酸言酸語或嘲諷，瞭解到暴雪面臨這次的抵制風波，在推特上宣布「Epic Games支持《Fortnite》玩家為人權與政治發聲的權利」引來網友剎異。

是的，中國騰訊本身握有 40% Epic Games 股份，加上今年爆發的個資存取爭議，也令廣大玩家社群將 Epic Games Store 與中資平台畫上等號。不過，Tim Sweeney 在接受 the Verge 訪問時清處表達捍衛言論自由的立場。

沒錯，Tim Sweeney 在推特親自認證這段話，同時也在推特回應底下持續解答玩家的疑惑。

Tim Sweeney 這一席話獲得不少網友認同，當然也有網友依然對 Epic Games 的立場存疑，不過這已經不是第一次 Tim Sweeney 表示過自己是才 Epic Games 實質的控制者。可以肯定的是，在暴雪受到抵制的同時，Epic Games 不僅刷了一波存在，還提升了某些網友的好感度。

值得一提的是，曾任《魔獸世界》創始首席設計師，後來離開暴雪的遊戲開發者 Mark Kern 也在個人推特洋洋灑灑長文發表自己抵制暴雪的理由，包含中國遊戲業收受回扣的腐敗，他也在最後宣稱自己的遊戲《Em8ER》不會給 Epic Games 獨佔，因為 Epic 的錢是來自中國騰訊的。

截至目前為止，暴雪仍未對這起網路抵制風波有過任何官方回應。

source:

騎牆

收檔啦
騰訊40%股份
偷用戶資料